【脫歐後遺】蘇格蘭傳公投獨立！ 英鎊兩日跌1.3%

2017-02-27 08:21:12 HKT

英國脫歐程序下月啟動，英國傳媒報導，蘇格蘭有意下月宣布進行獨立公投，預告明年舉行「脫英」公投，並有信心可以正式獨立，有傳英國首相文翠珊團隊正努力準備，有機會同意蘇格蘭舉行公投，英鎊繼上星期五一度下跌1%，今早曾繼續腳軟跌多0.5%。

蘇格蘭再傳獨立，反映脫歐不受歡迎，英鎊再次下挫，兌美元上周五一度跌1%，至1.2428，跌0.8%，報1.2455；今早一度跌0.5%，報1.2392，最新跌0.3%，報1.2422。英鎊兌港元由上周五9.74跌至今早最弱見過9.6171，兩日累跌1.3%，最新報9.6405，跌0.32%。

蘇格蘭2014年已經試過獨立公投，不過以10個百分點落敗，未能脫英。英國去年6月脫歐公投，投票結果顯示，蘇格蘭人支持英國留歐，可惜最後不敵脫歐人數而被迫跟隨脫歐，其後，蘇格蘭多次提出脫英獨立。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

又投
投到贏為止?